% Single page Fontbook Template -- Italian
\documentclass[10.5pt,a4paper,sans]{article} 
\usepackage[top=1.5cm,bottom=1.5cm,left=1.5cm,right=1.5cm]{geometry}
\setlength{\columnsep}{7mm} 
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{parskip}                                                            % Add spacing between paras instead of indents
\usepackage{multicol}

<--fontdefs-->


\newenvironment{paraTex}[3]{#1\fontsize{#2}{#3}\selectfont}{}

\newcommand{\demoText}[2]{
    {\footnotesize #2}

    \vskip -2pt\rule{\textwidth}{0.4pt}\vskip -2pt

    \parbox[t]{6cm}{
    \fontsize{24pt}{24pt}\selectfont Wim Xavier, \fontsize{18pt}{18pt}\selectfont questo povero ma bravo \fontsize{14pt}{14pt}\selectfont  disk-jockey che già, non fu solo zarro. 
    
    \fontsize{18pt}{24pt}\selectfont 1 2 3 4 5 6 7 8 9 0 à ç è é ì ò ù  ! " £ \$ \% \& / ( ) ? €
    }
    \hskip 0.5cm
    \parbox[t]{11.5cm}{
        \begin{paraTex}{#1}{14pt}{12pt}
        Il Gange, questo famoso fiume fluviale affiatato afflato celebrato dagli indiani 
        antichi e moderni, le cui acque son reputate sacre da quei popoli
           
        \end{paraTex}            
        \vskip 2pt
        \begin{paraTex}{#1}{12pt}{10pt}
        dopo d'aver solcato le nevose montagne dell'Himalaya e le ricche provincie 
        del Sirinagar, di Delhi, di Odhe, di Bahare, di Bengala, a duecentoventi miglia 
        dal mare dividesi in due bracci, formando un delta gigantesco, intricato, meraviglioso 
        e forse unico.
               
        end{paraTex}            
        \vskip 2pt
    }

    \vskip -2pt\rule{\textwidth}{0.4pt}\vskip -2pt

    \begin{multicols}{3}
    \begin{paraTex}{#1}{8pt}{9pt}
    Di giorno, un silenzio gigantesco, funebre, che incute terrore ai più audaci, regna sovrano: di notte invece, è un frastuono orribile di urla, di ruggiti, di sibili e di fischi, che gela il sangue.

    Dite al bengalese di porre piede nelle Sunderbunds ed egli si rifiuterà; promettetegli cento, duecento, cinquecento rupie, e mai smuoverete la incrollabile sua decisione.

    Dite al molango che vive nelle Sunderbunds, sfidando il cholera e la peste, le febbri ed il veleno di quell'aria appestata, di entrare in quelle jungle ed al pari del bengalese si rifiuterà. Il bengalese ed il molango non hanno torto; inoltrarsi in quelle jungle, è andare incontro alla morte.

    \end{paraTex}
    \end{multicols}{3}
}

\begin{document}

<--templatepages-->

\end{document}